[交功課]邊界「零容忍」政策轉彎！ 川普簽行政命令 讓家庭團圓

美國總統川普在副總統潘斯(右)與國土安全部長尼爾森(左)陪同下簽署行政令。

川普總統20日簽署行政令，讓非法移民家庭能夠團聚。

在同黨議員與社會輿論壓力下，川普政府拆散偷渡移民家庭的「零容忍」政策在1個半月後微調，但不改變。川普總統今天簽署行政令，停止骨肉分離政策。此行政令並未鬆動零容忍政策，政府將繼續拘捕非法入境的無證外國人，但不會拆散骨肉。

行政令明確表示，嚴格執行移民法是本屆政府的政策，在目前法律下，對合法入境有明文規範，除非國會做出任何行動，任何其他方式入境的外國人將受罰款或監禁懲罰。同時，「維持家庭團聚、包括在適當和合法與資源允許情況下，將被拘留一家人同時留置也是本屆政府的政策。」

行政令中指示司法部長，涉及家庭成員的邊境拘捕案應優先審理。他也要求司法部盡快對全美幾個無證移民親子一同被監禁的訴訟案作出回擊，為邊界家庭拘留取得合法性。

行政令中指示國土安全部部長的「非法入境者臨時拘留政策」是 : 部長應在法律允許範圍及足夠撥款的情況下，在移民訴訟未決期間保持整個家庭的羈押。但，如果親子一同羈押可能危及兒童福祉，國土安全部不應將家人一併拘留。行政令中定義的兒童指的是18歲以下。

川普在副總統潘斯、國土安全部部長尼爾森(Kirstjen Nielsen)一左一右陪同下，簽署行政令。他回覆現場記者提問時說，有心的人沒人願意看到家庭拆散、骨肉分離。

在川普政府零容忍政策下，約有2300名孩童被強制與邊境偷渡入境的父母分開，此舉遭到人道、宗教團體批評，認為有違美國人道基本價值觀。國會少數黨領袖舒默代表民主黨向川普總統公開請命，他說，總統把這個人道危機歸責民主黨，事實上是，總統一人就能改變零容忍政策，就能改變這些被拆散移民家庭的命運。

舒默給總統建議是，就在司法部4月6日發出的「西南邊界零容忍政策」上，打個「RESCINDED」(廢止)。

第一代台灣移民之子、加州國會眾議員劉雲平(Ted Lieu)推文表示，今天是世界難民日，美國是由一群反迫害流亡者組成的國家，但今天美國政府卻做出拆散親子的事。

反對司法部拆散家庭「零容忍」政策的移民權益團體本周在華府集會，向國會議員遊說，對於川普發出的新行政令感到錯愕，亞裔支持中止親屬分離的維權組織「家庭價值聯盟」(Value Our Families coalition)代表Sam Yu說，這行政令根本沒解決邊境人道危機，總統仍舊把孩子拘禁，他只是在政治壓力下，試圖掩蓋自己搞出的亂子。家庭屬於社區，不是牢籠，川普必須中止對美國的殘酷對待和恥辱。

川普的行政令也未平緩輿論排山倒海的譴責，美利堅航空今天向聯邦政府提出要求，別使用該公司飛機載送被政府拆散而與父母分離的孩童。

150個

其實段新聞冇講過俾佢地喺邊度團聚
成家送晒返去都係團聚啫

既係連坐法

左膠煩到